$6500 AMD砌機list 有冇改善空間

MB:
(暫定)MSI 微星 B450M MORTAR MAX B450, DDR-4, AM4 Socket, USB3.2 Gen2 Type-A/C, M.ATX M/B $635 Socket, USB3.1 Gen2 ,M.ATX M/B HK$ 635
諗住B450/B450M, 如果想要闊around 20cm嘅機箱係咪一定要用m.atx?

CPU:
AMD Ryzen™ 5 3600 $1535

CPU Fan:
如果用m.atx 又有咩風扇啱用定 用原廠?
RAM:
ADATA 16GB Kit 3200MHz AX4U320038G16A-DB10 XPG GAMMIX D10 DDR4 (2x8GB) 連黑色散熱片
G.SKILL Ripjaws V Series F4-3200C16S-16GVK DDR4 3200MHz 16GB (1x16GB) 連黑色散熱片 $ 660
用ADATA 係因為跟jumbo DIY三寶可以平 $195 (跟 B450M mortar 同 amd 3600) 加埋

GPU:
MSI / 微星 GTX1660TI VENTUS XS OC 6GB GDDR6 雙風扇顯示卡(DI-N166TV6) $ 2080

Storage:
Adata XPG SX8200 Pro NVMe PCIe M.2 512GB $ 610
Samsung 970 Evo Plus NVMe PCIe M.2 250GB $ 543
因為自己有個 Samsung 860 EVO SATA 6GB/s 500GB,諗住買個快嘅開機用,但又見SX8200 pro又幾抵玩,所以唔知點簡好?

PSU:
ANTEC NE550G NeoEco Gold AN-PS-NE-550G 550W 80Plus Gold 火牛
定比多少少錢換Full Modular 80 plus gold?

CASE:
暫時見到呢幾隻都係20CM左近
Antec DP301M $359

Monitor:
(暫定)MSI Optix MAG241CR 24" $2200

淨機sub total: $6348 (係用圖個個list嘅價)
Total: $8548
其實係連埋monitor budget 係around $9000 淨左少少錢係for cpu fan 同機箱fan, 但唔識簡

有無咩地方改善可以再平啲/性價比再高啲 由其case 方面 因為無燈嘅必要所以唔洗個啲透明側板 最想係散熱好 部機會放嘅位置右面同後面近乎貼牆 後面可以拉部機出少少嘅 最盡以機箱貼牆計 闊係22CM 深係50CM

另外唔識砌機應該去咩網買會好啲 最好黃嘅 定自學睇說明書?

G.SKILL Ripjaws V Series 16GVK 我去AMD個support memory 到睇個chipset係samsung 5WB 係咪姐係 你地講嘅B-die? (爬曬成個amd cpu&gpu post 所以有此一問)
見有 16GVK 同16GVKB 係咪會有唔同架? 16GVK 2x8GB 要$910 少貴 如果要2X8GB 有冇其他B-die 選擇?

打溜左用途
打機:用黎打下mon hunt ice / LOL
工作/學習用: 用下rapid miner / AI / 雙開VM / programming / adobe Lightroom / PS / Pr / AE

ram 轉2x8gb
dual channel 會好好多

樓主唔識砌機都出到LIST 厲害
砌機舖黎講珍寶好似係藍
我自己淨係知邪都係黃 但一定要諗好條list先好入去 唔好聽個度sales講
如果唔算特別用得厲害我自己覺得原廠CPU /case 風扇都夠用

有冇話用邊條好啲

多謝師兄 咁睇黎要實地考察下
有好少認識炸 我做左兩日research 先出到

推

1660ti 的話
不如1660s 平d但只係差5-10% (不過你果張1660ti 好似特別平 所以1660s當backup plan)

cpu fan 如果你唔超頻都唔太洗換嘅
不過有心可以平平地2xx整隻塔式

ssd就 512GB喇
256好快爆同埋256通常都慢過512

唔該師兄 我再執執

機箱果邊
你揾下d細d嘅case 睇下
都係對住jumbo 再揾番官網來睇
你要20cm 以內 又要個樣/io岩心水
要自己去揾下